<resources>
    <string name="app_name">AplikasiSifatAllah</string>
    <string name="sifat_jaiz">  Sifat jaiz Allah itu adalah sifat boleh ada atau tidak. Maksudnya Allah mempunyai kebebasan berkehendak berbuat sesuatu atau tidak berkehendak berbuat sesuai kehendaknya. Tidak ada paksaan dalam pembuatannya, tidak ada paksaan dalam kekuasaannya. Dia berkuasa membuat atau tidak membuat. Kita bisa mengambil contoh:
Allah bisa dan berhak menjadikan orang yang tadinya sehat menjadi sakit secara tiba tiba dan sebaliknya Allah juga bisa menyembuhkan yang sakit menjadi sehat tanpa pernah diduga sebelumnya, sedang dokter mengatakan orang tersebut sudah tidak bisa disembuhkan lagi. Allah bisa dan berhak menjadikan orang rendah menjadi terhormat serta bisa juga menjatuhkan orang yang terhormat menjadi rendah tanpa diduga sebelumnya. Demikian pula Allah bisa dan berhak mengambil semua harta, tahta, jabatan, dan orang yg disayangi secara tiba tiba, dan sebaliknya pula. Allah bisa dan berhak mengatur jalan hidup seseorang sesuai dengan kehendakNya. Allah bisa dan berhak menciptakan alam semesta dan seisinya dan bisa pula menghancurkan alam semesta dan seisinya. Allah bisa dan berhak menentukan segala sesuatu bagi makhlukNya dengan ”Kun fa yakun”.
”Katakanlah: Ya Allah yang mempunyai kerajaan, Engkau berikan kerajaan kepada orang yang Engkau kehendaki dan Engaku cabut kerajaan dari orang yang Engkau kehendaki. Engkau muliakan orang yang Engkau kehendaki dan Engkau hinakan orang yang Engkau kehendaki. Di tangan Engkaulah segala kebajikan. Sesungguhnya Engkau maha kuasa atas segala sesuatau. Engkau masukkan malam kedalam siang dan Engkau masukan siang kedalam malam. Engkau keluarkan yang hidup dari yang mati, dan Engkau keluarkan yang mati dari yang hidup. Dan Engkau beri rizki siapa yang Engkau kehendaki tampa batas”  (Al-Imron 26-27).
Makanya tidak patut bagi manusia bersifat sombong, angkuh dan bangga dengan kekuasaan yang dimilikinya, karena sebesar apa pun kehebatan kekuasaan manusia, tetap kekuasaan Allah pasti lebih besar dan lebih hebat. Bahkan jika Allah berkehendak menghilangkan kekuasaan manusia, maka dalam sekejap mata saja kekuasaanya bisa hilang dan ia tidak berdaya untuk mempertahankannya.
</string>
</resources>
